新手學影相，報course定自學？

報course
自學

新手岩岩上路
買左本入門書睇
自己一得閒就有出去同朋友影下相

呢排上網見到有啲風景/人像班
唔知好唔好報去馬
定係巴絲們覺得join Facebook grp 啲人一齊去影相實戰學習好

自學最大既好處係可以慢慢知自己既風格
報course我覺得一開始就會比人地個套框死左
同埋其實佢地教既野上網都大把。。

如果係風景就嘥氣
呢啲野根本網上有哂，好風景相係要自己搵景，唔係跟個導師成班人影同一個畫面

人像團，雖然可能俾人笑柒龍友，但的確係練習好機會

如果上堂就學最基本野就得
即係iso 快門 光圈 af mf 操作就夠
因為全完新手呢d concept咩都唔識
識完可以自己爬文學點影風景人像
有關風景人像班都係廢，帶你去點地再教你點影+實戰呃錢呃時間，拎呢d錢去買書/自己去多d景點仲好，同埋多數年紀大先上呢d course
上堂就上基本功，明哂concept你上網睇人點影其他野易入手好多

報course會逼你記野，因為你怕蝕底
但實戰同course差好遠

睇來個post 咁多負皮，我都可以慳番一筆
攞來買噴嘴同filter

新手上路之後可能有好多野都唔識，到時多多指教

未必，只係不時有course打手出沒姐

咁巴打們自己出去實戰之後，會唔會po張圖上來論壇/攝影群組令自己進步？ 定係會問朋友多
利申：小毒毒 冇幾多朋友有玩開

你見連登都知道po相就會比人亂罵

正常都有圍內人比評語自己
無影相朋友，而家社交媒體咁多
上FB都大把人交流

除非好似我玩膠
咪先無謂搏比人打靶

另外，上Course好處係有同學仔交流
但壞處係比錢既佬，多數只係想人地吹噓佢

咁上唔上course就自己決定啦

我諗我宜家應該等之後學人像/風景進階再決定
始終基礎野其實睇書都學得7788

會 不過網上論壇嘅氣氛普遍評語真係比較少 你見啲Facebook成日得啲人話好靚同埋大師嗰啲

Join吓啲chat group 或者po上嚟囉
雖然呢度都係俾正負皮嘅多 評價嘅少 但so far我都喺度收到唔少有意思嘅comment學到唔少嘢

收到巴打！遲啲po 上來比大家評下

有心理準備大量負評 串到仆街嘅comment就OK

要上堂就搵下啲各大專藝術學院既校外進修課程